我朋友揸BC,住禮頓山,應唔應該移民？

佢屋企住禮頓山，有1層樓收租，佢就正常返工咁

佢屋企人當年居英權計劃拎埋BC, 問佢做咩唔走，佢答係香港住都已經ok，衣食住行無問題，交通方便, 過去uk做二等公民俾white trash排斥又無朋友熟人...

結論: 其實係咪當你係有移民既能力, 你嗰時既經濟能力已經足夠你係香港過快活，唔洗過外國

渣住本BC
咁重問佢移民問題做咩

即係問佢做咩唔索性過uk住 有bc都留香港

虎落平陽被犬欺
香港好地地，洗乜走

佢想幾時走都得啦
到佢頂香港唔順咪走囉

所以其實班上等中產係香港住得快快活活，有資格移民都唔走住，係佢哋眼中香港係”好住”

有晒後路梗係話好住

好似佢咁我都唔走啦

得香港買唔到樓,上唔到位既人先會覺得要移民姐

咁有7,8球，達達哋標投資移民，又需唔需要走呢？因為應該都買到正常屋住

有錢喺香港生活不知幾撚爽
加上人哋有外國護照，真係有事先走都未遲

依點有問過怕唔怕被上面收咗所有樓佢哋睇法係班 丁權/淺水灣赤柱班有錢佬 會驚先

點會俾人收晒啲樓呀

有BC楂手，緊係返嚟賣你哋豬仔啦
賣晒就拍拍籮油走

不嬲大家都推2047年中共充公全港物業

地契無效，999年地契照收皮呀ma

中共係抄都唔抄你個一億幾千萬啦

有錢就緊係留係香港

果然好支那邏輯

以為點搞都唔會搞到自己

中游人士...睇你想點

我唔直接去答你，用例子答。

是咁的，果陣利物浦冠軍3倍幾我就買左一皮利物浦冠軍，後來曼城上番3倍幾我又買左一皮曼城冠軍。

今日個fd子問我：「喂英超你睇好邊隊冠軍呀？」

我答佢：「屌，等係巴塞啦！」

跟住佢走去問人：「係咪賭波賭得大果d人其實都多數唔識波？？」

係香港有錢得唔少都係香港同中國close既既得利益者 係身邊聽過開口埋口話香港點衰話要移民既都係窮鬼多從未見過有錢佬話趕住要搬離香港

真係有錢佬既話根本全世界任佢住
就好似移民英國
門檻相對算高
但都係講緊幾千萬就可以投資移民

移左民既人問移唔移民好

揸BC 咁垃圾
識渣緊係去溫哥華
入侵人地國家 建立自己地方 再趕班white trash 走
Richmond the best

香港有事業稅收又低啲frd又係到冇必要噤早走
無聊咪去下旅行囉
英國年薪46萬年開始計4成稅
又要畀national insurance 錢
68歲先開始每星期派百幾鎊佢又唔需要
生活chill開唔急
噤始終都係到大
留耐啲，遲啲冇得睇

聞到味開始唔對路咪賣晒d樓將d錢轉晒做美金定期（住緊果棟變租）

有咩事揸bc英國人中共最多都係趕你走。
真係出事咪一張單程機票去英國

得鳩閒搞你啲小市民咩

搞你可以用任何方法囉
仲咩要限住收樓

連登仔被害妄想症又發作
隊得多草？

識好多都係兩邊飛喎

係，我最鐘意住香港了

有小朋友就走

樓主朋友都未驚啦

揸bc 一定移返大陸

今年已經有再個同事成家移民
明明香港係我地個家

大把人走咗啦，就算唔走下一代都讀完書唔返嚟。

香港交通同食物風格同香港人好fit

係香港可以踩住人
去外國賓印都可以踩住你好易揀

我住禮頓山都唔會走啦

比我住到禮頓山都唔會嗌移民啦

主要係佢依家過得舒服
但萬一有乜事佢要走又走到

有錢有外國passport就係咁爽

屋企本身有錢 生活無憂嘅
香港當然算係好住
除非特別鍾意某國生活嘅
基本上都冇乜誘因同需要去移民
有外國passport都係以防萬一

但係大部分人 屋企未必有層樓 或者得一層父母辛苦大半世買落過世嘅
做生做死都只係夠生存嘅
當然想移民走佬啦
但係奈何又冇條件走

廢話

我自己一畢業就即刻返香港
我實在太鍾意喺香港生活

On9

最大問題係工作，你有舊錢，去到外國唔使做，fing成世既咪去囉

我太子爺英國護照+加拿大護照 英國讀書 住淺水灣
我問佢 做乜仲留香港
佢話：係香港 萬零蚊就請到個司機 隨傳隨到 收工落樓下就有得飲野 飲完就call司機返屋企
係英國 要自己揸車 夜晚都唔敢飲多杯
有得揀 你會覺得香港好；冇得揀 香港好唔好都唔關你事

香港=有錢人天堂
得窮人先想走
不過全世界d窮人都想走架啦

我身邊大把有外國passport話香港生活好，到生咗仔差不多40歲個個都話走。
重點係你自己生活定係有家庭

其實香港幾好住 交通又方便

利申渣BC

8球連最低標準都未到，而且就算到最低標準都有好多規矩又無福利仲要批好耐，1億hkd以上嘅會1年內批，除非你講嘅係台灣依D窮鄉僻野咪8球就得

利申：其實如果有錢嘅話，香港真係好好住，成日都想翻香港

對upper middle class黎講 香港好好住

呢啲就殺雞取卵

屋企有唔止一個物業，唔係大富大貴不過唔算窮。但呀爸好憎共產黨，成日都講移民(真係計劃中)

係香港有錢其實好好住

已經有答案啦，既然唔鍾意英國生活，當然留香港
只需轉走多少資產，第時香港有咩e郁先走

有錢既香港根本係天堂

引渡條例就快通過

有錢係香港其實好好住 點解要走

你住禮頓山會唔會賣咗佢拎幾千萬過外國住先連登一直既concept

聽人講英國治安而家麻麻地

其實香港有錢人住好爽 可以瘋狂屌 女
你係外國邊到做到咁癲

係，啲有錢佬會覺得香港好方便，市區隨時到郊區/沙灘 出中環high tea /fine dining又一天

過來人話你知，一個月起碼要3萬HKD以上先keep到以前係香港嘅生活

你咪答咗自己
佢地有後路驚咩

好心啲窮人就咪走去累其他國家啦

I see...咁公海啲post話儲幾球移民係咩黎？ 幾球配合技術移民？

巴打指係澳洲Sydney?(望你個名) 我諗London都係

香港消費指數係貴既不過唔知有無3萬，因為本地人叫做識去搵茶記/大排檔食

嗰D係班窮撚係度ff啫，咁少錢先進少少嘅國家都唔受啦，東歐東南亞國家或者得

實際上投資移民佢有限你要投資D咩，通常風險都算中高級，唔會比你無風險移民

而且宜家英美澳加嘅移民政策改曬，除非你真係做到好top或者好缺你依個職業，唔係嘅話都無咩可能批，不過假結婚就全世界都work

有錢去邊都係上等人啦

有錢人都唔去屋邨嘅

話之啲貧民區有幾多蝗蝻

唔驚又洗乜走...

係香港屈緊人機
不知幾撚soft
去鬼佬地方隨時無啖好食 又悶
真係唔係個個岩
(遲啲有逃犯例另計）

係……不過澳洲依邊就算一個下午茶基本都20刀以上，高級少少要30刀，差唔多200蚊

住得禮頓山肯定唔只得層禮頓山
手上實有其他資產、業務等等
佢移民之後都可以繼續Keep住D樓係香港
un un 腳收租都不知幾爽

希望你個朋友仆街死

無所謂啦，反正你係香港都係人上人

我住圍村
有bc都返緊工 正正常常咁返
好多人都問我仲係香港做咩

有幾多人知經居英權計畫拎既BC最多只可以傳一代, 佢既仔女如果係香港出世係拎唔到BC

不嬲有錢係香港其實好好住

簡單講,移左民比班on9仔上位呀,
而家留晌香港做山寨王唔好,
乜好唔駛仇,係D on9仔至周圍講驚大陸又乜又柒

你問你朋友都多9餘,直接同你講留番在香港就係頂住你呢班唔上唔落既人,一世做奴隸

有樓有後路走乜撚

佢呢啲case係隨時走得根本幾時走已經唔重要，最誇張嘅情況最多係香港俾人炸佐，而佢只要冇被炸中都仲可以走去英國大使館免費食住然後等專機走。呢啲有晒backup plan嘅人幾時走已經唔重要，因為人地有你冇嘅自由。根本97年前移民嘅香港人10個有9個都係呢個目的（搵backup plan）包括李嘉誠。有國籍就想住邊都得嘅啦，所以我唔明點解好多人話移民唔捨得屋企人，唔捨得移完咪翻返來咯，有乜問題？香港可以雙國籍，有事就可以走，想返隨時返，根本就龍門任搬啦已經，。

呢個世界上乜最正？就係自由嘛。

英國人玩彈弓手,你睇脫鈎就係有錢人同無錢既人大鬥法

咪就係一人一票,齊心玩到咁動盪囉,有錢就更係過去啦,隨時一萬比人玩到得番一千

最易既方式係做英國雙飛, 拎住BC返英國幾年生完就返香港

咁就可以無限續BC

有錢就更係唔過去啦

有無source 本passport 都係同一般BC一樣，無寫居英權計劃 字眼

睇佢要乜，睇仔女將來一定移

吃喝玩樂香港好

UK要200萬鎊的...

有錢就得？
民主wfc

啱啱搵到解釋

居英權係當年英國政府為咗安撫大量嘅移民潮，根據British Nationality (Hong Kong) Act 1990而出現。當時有五萬位人仕同佢地嘅家庭成員經過申請而得到英國公民身份。又根據上面嘅法例，當時有五萬位人士（居英權第一代）係自動成為British Citizen otherwise than by Descent，而佢地嘅配偶及子女（即係居英權第二代）就成為British Citizen by Descent。

無論BC otherwise than by Descent同BC by Descent，响現行嘅政策，如果配偶或者伴侶需要去英國團聚，係要申請Residence Visa (Spouse Visa)嘅。但係BC otherwise than by Descent同BC by Descent嘅最大分別係Otherwise by Descent，BC by Descent係唔可以自動pass個citizenship比非英國出生嘅子女。所以如果要申請非英出生嘅子女去英國都係要申請Residence Visa (Dependant Visa)。

有錢就wfc民主啦

佢講得岩呀
係呢度做上等人vs 過去做二等公民

EB5就唔太算得上投資移民了

佢自己又想移民，又想仔女，啫係我地都移民

以為講緊我

點解要走？

住過外國就知有錢既話香港根本好撚好住

以為講緊揸Pagani 架Huayra BC

有錢係香港可以住得好舒服
你試過去外國留三個月就知香港有幾好

Exchange有hall住有錢洗又唔洗打工緊係開心㗎，你試下真係去生活

有錢嘅一早渣住外國護照，即係佢想幾時走就幾時走，同窮人想走根本冇任何關係
事實係任何有遠見嘅都想走

又係尼D垃圾post

真

連林鄭全家都係英國人，你話呢
根本就個個都想走

刀你老母呀支那狗
20下午茶都吹得出

佢地一早有外國護照,仲洗乜成日諗點走路
人地係諗緊點樣係香港搵多d錢去外國享受

人哋有救生艇
怕咩香港陸沉

香港人大把人攞得出啦

連登巴打個個都比得起啦

咁都要賣走物業先突然拎到2千萬liquid cash既

平時用中文嘅話都係同台灣or大陸人講野，習慣左，sorry

我住QVB嗰頭，嗰邊係city之餘仲係遊客區，一杯咖啡加件餅20蚊其實唔出奇

有時食tea buffet都30蚊一位啦

消費都係睇地方啫，我講緊如果要好似香港咁生活，其實未必要好似我咁嗮錢

自己揸BC
幾個friend都係
大家份工算專業之前所以無打算走
不過時至今日唔諗唔得
早半年啲錢搬晒去外國
諗住呢一兩年內考埋conversion等個牌英國用得

香港衰起上嚟
英國偏遠地方full pay 一間屋
再攞個牌當地呃飯食
一定賺得少過香港
不過無供樓壓力應勉強生存到...